覺唔覺得止蝕撚都係受唔起跌市煎熬 唔肯捱價成日諗住走佬既逃兵?

所以佢地無資格賺錢 每次都係低賣高買既柒頭皮

係，成手匯豐個d肯定係民族英雄，係聖人，係觀世音普再世

下 港股有人玩架咩?

止蝕既人係鍾意炒波幅
唔係個個鍾意長揸

同意
我止咗蝕我抵死
玩美股止蝕正傻閪
只會比人來回收割

港股就話要止蝕，美股都止蝕就死得啦

如果我話你聽有隻大籃籌試過要等14年先返到家鄉，你肯等嗎？

個個月都供晒成份糧入去契媽到
止乜撚野蝕

其實止蝕撚冇錯,一個走咗博低位再入cover返

而SH撚就直接低位溝貨減均價博升或唔溝坐貨

性質一樣只不過一個係望向下再上，一個係望向上

都離唔開 想賺錢呢兩個字啫

本是同根生

美股都就去玩止蝕
屌嫌錢多出聲送俾我地好過啦

止蝕多幾次就可以抬出場

係咁有信念相信自己眼光既人 個十四年內一定密密買貨溝淡成本

成日用5號比，而家仲玩港股真係好打極有限

見升就跟住玩見跌就離場
一個浪打埋黎身邊死好多人見唔少
真係好打有限

唔覺得
睇錯止蝕好正常

傻西先止蝕 肯定係sh 一跌就溝先係王道 巴菲特都係咁搵錢

低位買左d arkk費時諗

止蝕冇乜問題，在乎你可以承受幾大波幅

利申：三月股災冇點輸$，之後就...

唔係，如果你唔係同一價位建倉，根本唔洗諗止蝕。點解本多終勝，因為可以有本不斷加貨
雖然升既時候回報低左，但整體風險都減低
只可以話止蝕係for短炒

贏幾多個開

正股驚閪大不了留畀個孫

買股票就係要賺錢，無錢賺仲頂硬上咩？

巴打同我睇法差唔多

資產升咗225%
如果唔set止蝕，會輸opportunity cost

當然每個人investment strategy都唔同，止唔止蝕最緊要都係睇自己可唔可以承受到

我都美股個trend都係升為主

有第二隻更好嘅，仲等佢升番上去？
止蝕搵其他機會啦。
你話長線就另外一種講法姐

下星期跌市
樓主又會比人bin c

利伸：只減持，不止蝕

直頭係懦夫，一日唔走一日都係帳面數wfc

問題係止蝕個班有幾多個把握到機會
轉個頭見個市升，又高j

即係如果唔識玩，當投資放係到唔理就算啦

尋日信報

信報 英眼狙擊 (黃國英）

美好時光不復再 波動市忌跟太貼

美國科技股周二大舉反攻，周三已經跌凸，變速快得驚人，相當磨滅鬥志。主要大股封頂，加上大選逐漸逼近，所謂Fear of missing out不再存在，好淡陣營實力拉勻，可以預期未來個幾月走勢將頗為波動，大忌是跟車太貼，情緒被市況牽動的話，只會陷入不斷又買又斬的無間地獄。

短期當然難搵食，Apple、Facebook、Alphabet、 Tesla、Microsoft、Amazon、Netflix變了A FAT MAN， 熱門大股日日升的美好時光一去不返。不過，身邊較有經驗的戰友都是磨刀霍霍，市況整體嚇人，一方面代表有趁低吸納的機會，另一方面亦可以觀察市場喜好，將風中勁草秤高一線。

舉個例子，騰訊（00700）位處風眼，大字標題被針對，仍然守住500元，實際上表現極之強勁，會是大股之中的首選。

贏家輸家分別在於心態，贏家迎難而上，熱門大股過了氣，就努力在二線中大型股中發掘價值。由於這些公司並非平民百姓義無反顧的選擇，估值相對合理，所以不少依然有力守得好，甚至逆流而上。只是選擇範圍太廣，需要花大量工夫研究。

另外，就是有耐性，臨場應戰情緒要保持平穩，就先要做好風險管理。注碼控制及分散組合的話，潛在回報一定相對較低，要透過投資達到財務上的目標，便要經歷長時間抗爭，沒有一舖發達這回事。

輸家永遠怕痛不想捱價，於是不斷炒出炒入，妄想次次一買即贏，或者贏多過輸，可是這種捉股市心理的做法，在市場如此高效率的今天，沒有幾個人可以有長期優勢，結果只是營營役役，甚至逐漸對股市失去信心，認定是騙局。

一般平凡人能夠在股市有得贏，99%都是買中好股票長坐。揀中好股票原本已經難，揀得中又肯長坐是難上加難，最難的地方便是要肯去捱短期波動，一味想走精面絕對不是辦法。當然要坐得安心，一個好的入市價位可以事半功倍，所以大市出現調整，反而更值得花心思選股。如果閣下一直在升市想入市渾水摸魚，跌市就想撤退求安樂，就不應該繼續留在股市之中。

廢柴先止蝕. d 靚股咁就俾人呃左去

唔好教精傻散

係SH撚眼中，止咗蝕係唔可以再買貨㗎
佢哋接受唔到自己要硬食三成跌幅，止蝕撚就跌一成放咗，再低位接返賺多佢兩成，仲晚晚有覺好瞓

On9

1. 硬食呢個字可圈可點 如果真係有野係100% 我都一定高賣低買 問題係 乜野叫做硬食？巿場任何一個時間都係充滿不確定性 你一定都試過無數次 自己以為一定會再跌 點知個價好快已經轉頭夾上去

2. 你知唔知美股幾多年先有一次30%調整？跌一成後斬咗佢更多機會係要高價再追貨上車 而難得有次真係跌30% 去到30%個刻你又敢唔敢買？定係到時又睇會再跌？or 30% 撈咗 之後跌多10%又再斬咗 到你睇定覺得個巿平穩返好多時已經係彈返10-15% 其實同你一直hold 住無乜分別

以上分析係針對成個巿場跌既情況去討論

見你咁正路 我又請教下你 學下野

你又點睇 exxon ibm呢兩隻當年頭十市值既公司呢 仲繼續sh? 你又點保證你sh緊既股未來十年仲係繼續咁勁 或者升返去你買入個位？ 即係我135買入左aapl 我到底要渣幾耐先去得返

你假設咗一定要撈最低點先得
但其實只需要撈較低點

你係咪一買就all in 係咪唔可以分注分散唔同股

咩叫較低點，大市波動上落10%左右你一止蝕完升返咪左一巴右一巴

我係有d唔明 我tsla 止左蝕 無左8% 我唔可以買zoom 升左 之後再去買返tsla架咩？點解要同隻股共存忙

點解佢跌個陣仲要渣 我去買返跌個陣 反而升既 唔係更好咩？

因為你唔知佢會唔會跌咗10%就chok 返上去，止蝕=畀人震走手上嘅好股票

咁佢唔止跌10%我咪大獲

跌10%無基本面轉變咪走，重點係如果上落市玩多3,4次你咪做咗傻散，大把大戶睇住啲大止蝕位黎食散戶

明白

剩係講aapl, 135 呢d高位首先唔會重倉，如果重倉止蝕絕對冇錯，如果一早打算長投，呢個價位一定要入既話，一定係入好少，一瀉就可以set 高位跌幾成開始入，8765成自己安排入貨量同邊d價位。

如果咁牛仲入重倉怪邊個？為左唔排除牛落去，入少少無可厚非，重倉真係唔知想位短炒定投資。本身投資就係看好公司發展，如果公司前境突變，好似hsbc咁就一定走鬼

止蝕只係投資其中一個risk management. 與其討論止蝕 sh, 不如將自己投資持倉分析，再決定點管理。

我相信大量止蝕者都係波動高位入重倉，中段止，低位又入唔返

另外如真aapl 高位入既止蝕撚放哂，忍耐到係星期3，5，能夠捕捉反彈位，咁絕對係優秀既操作

其實有咩好討論，未來永遠都係未知，止唔止係個人選擇，無話對錯

蝕5%唔放 10%唔放 50%長渣 玩股票係咁有升有跌
等左幾年
升1% 放！ 快走！！！！

簡單講一句
strong hold 係要持續做功課監察
了解你睇好既因素有無變化
唔係唔止蝕
而係唔會因為成個巿場波動而去止蝕
九月既巿場調整係一個好例子
係全部科技股一齊跌 連舊經濟股都跌 (只係跌少D)
咁就幾乎可以斷定唔係個別公司基本因素有變
咁你做乜要去斬佢地 除非你認為成個地球會重返石器時代放棄科技
另外 十年以上趨勢無人敢講 長線投資睇到3-4年 secular trend 已經好夠你玩
仲有 巿值最大唔係長期持有既充分條件
講到尾都係要食正一D 有5-10年成長主題

你135入蘋果
咁我會問
你係全副身家一注過135買
定係你本身有貨底
無論你乜野門派
如果你全副身家一注獨嬴係巿場咁熾熱一刻去買野
本身都係非常危險

如果你唔係一注過
係108 樓下去溝啦

揸晒成手貨想長揸又覺得個巿好大機會再跌咁點？
咁不如沽D 期指做對沖 當係買保險
長線揸實個D 唔好亂咁郁佢
否則好似香港樓 好難先再上返車

解釋咗 你係當次次都係會跌30%-40% 其實每幾次跌10% 裏面只有一次係會去到更深跌幅 跌十幾%然後就彈個D 你全部要高價追 而真係係去到30%個次 你可能有DD 著數 (低位永遠一閃即逝 你做到 -20%個位平均買得返已經好叻仔） 但拉返匀10%止蝕多數反而係高追

以下係計算去到2018年尾 可以留意下 100年內止蝕最有著數既超級大跌巿 (40%以上） 只有七次 但如果真係發生我又會好奇你中間會唔會已經撈過貨而又要再斬過

可以 但來來回回長時間要贏錢 難度驚人

止蝕師最叻避開股joy 上落市比人左一巴右一巴

問題係你點樣肯定一樣野下一個交易日係會跌
我肯定到 我第一個轉做trader

如果我知我手上D 牌未來十日走勢 我回報一早係1000%一年 我肯定既話仲揸乜野正股 我玩 option 仲有錢過李嘉誠

肯定肯定咁短期既野你點肯定？ 呢個九月仲唔夠清楚？

止蝕師話低位可以買返
點知第二日就升返

唔需要肯定，股票係機率遊戲
我九月幾號已經放哂，之後跌咗十幾%
等佢到升勢咪再入
其實係判斷啫

Ching 好明顯無瀬過嘢

sh然後完全唔睇股市波動走勢
我相信某d公司始終會返到家鄉甚至賺到錢
但係蝕時間套住資金，蝕左好多機會入手當期有潛力既股票囉

咪係，美股波動勁過港股好撚多囉

唔好煩 比契媽打理算
夜晚安心打機同訓覺

無得敎，等佢地瀬吓嘢就會明

三月無止過蝕，仲加咗倉，坐到五月都會賺返

瀨過好多次野，strong hold贏返上黎，驚閪

連登愛吹奏SH

我都唔明，點解我成個倉只可以得匯豐

所以我咪話走左去 買其他囉 有乜問題

咁strong hold 都唔會淨係揸匯豐啦，有咩問題

見住tsla 500幾蚊買個班sh 做子彈
tsla 350 上返400 連個升幅都食唔到

不甘心 明明不開心 就是不甘心 不過我肯等 等一生都等*

點會食唔到，SH撚 300 350 400都會加注啦

係
所以就算跌到$1我都stronghold

跌幾下就走 止蝕撚會夠膽撈到底咩？

咁人地無限幻想上升空間， 吹唔漲

機率只係用黎判斷每一個trade 但唔會用黎清成個倉
如果係trading 每個trade 唔應該傷害本金2% 但你係講緊用成個倉去賭一個判斷